請問平時留意新聞或者好關心時事嘅巴絲打有冇發現幾個現象？求指正

1.以前世界各地發生一啲大型事件香港電視台都會派特派員去當地採訪報導，但係而家無論大型天災/意外、恐襲、甚至戰場（唔係要深入戰場或者跟住戰鬥部隊個種）等等，都好少見到再有記者短時間趕去當地或者憑住自己想法預早主動前往當地搜集/拍攝嘅情況發生。

2.香港電視台播新聞嘅時候，我轉台見到好似每個台同一時間都係講緊同一單新聞用同一種說法，而且每日報導嘅新聞好似每個台都一樣冇多冇少咁，唔會出現因爲每個台唔同記者採集返嚟嘅資料有唔同嘅新聞出現。

3.有啲新聞嘅報導都係政府講乜傳媒報乜，已經冇見到有記者亂入打斷發言大聲咁當面質問發言人，或者係市民想見啲某一種發展/講法，於是傳媒就只係播某種片段跟住受歡迎嘅方向走，雖然都有搵時事評論員或者有關方面嘅人訪問，但係只係好客觀唔係深入或者獨到合理嘅多角度講法（其實我都唔識講，只係某種感覺覺得唔係我想睇到嘅新聞）

4.少左睇到香港記者尋求真實真相個種堅持同固執，例如某位記者嘅最新資料突入、不停深入現場拍攝到嘅震撼一手畫面影像、直播現場唔跟原稿讀而係即時講出自己現場目擊嘅感受同睇法，難受同激動個種聲音表情氣氛。

5.新聞種類少（我唔係想睇個啲中華x影/放眼大世界啲預早搵定或者早幾日網上睇到嘅野），每日世界發生咁多事，但係好多時一單新聞講幾日，有時就重覆幾節咁講同一單野分別在於唔同人士講野，好浪費時間。

6.以前突發新聞係好大件事，屌而家乜乜高官出黎講幾句又突發，記者會又突發，某個人出席完乜乜再訪問又突發，究竟做乜鳩野姐？

講到依度希望唔會tldr 有冇人有相同感受？
而家香港記者冇左對新聞種不顧一切/真實嘅衡動？
太危險/消耗資源太多冇人想去？
因為互聯網方便所以新聞統一化？

我唔係讀新聞系，唔係做有關方面嘅工作，亦唔係十分緊貼新聞嘅人，我只係一個普通有時間就睇下電視嘅普通人 所以如果我係唔識野講錯或者諗太多即管屌醒我 一邊睇電視一邊自己勞氣真係唔好受

就以cctvb為例
而家班新聞小花只係讀稿員
平時亦係編輯寫乜就讀乜
機器人一樣
出鏡就著到好淫咁引小朋友打j
出左名之後就去做輪后，嫁金融才俊
點會同你上戰場?

仲有新聞報道成日將同一個 idea 講兩次
例如個報導員講完，之後就播返個條友講咩
但內容完全一樣

我見外國記者採訪或者讀新聞都係血有肉有反應，有人水坑泥地都照踩，有人激動到講粗口同人爭執，或者係唔打擾到救援人員嘅情況下密密拍攝細緻嘅鏡頭，惡劣環境親身去而唔係靠人地啪落嘅片，偷偷入去某啲地方拍攝搵證據

反觀香港好似得返節日採訪訪問會同市民笑下，主播讀錯字又笑下，一班人狗沖救護車亂下，差唔多類型嘅官方兜圈回應鬧下，我唔敢講冇晒，但總係覺得少左啲野，好單調普通，好機械人

因為你長大了，個電視台既新聞已經滿足（愚弄）唔到你

1 我同意 好可能因為互聯網方便左 budget 又少左 無錢出境考察

其餘果啲其實唔係好關事 一向所有主流媒體 TVB 蘋果 東方 都係有哂政治立場 只係雨傘之前反對政府聲音無咁大 啲人無咁覺佢地報導新聞既偏頗姐

同埋依家多人用facebook youtube live
其實仲有用過啲由記者把口轉載既即時新聞

你想睇的只係戲劇，唔係新聞。

仲會剪接同mute聲加旁述引導

所以睇網媒，有陣內容詳盡d
又有多d angle

點解咁講？ 其他地方有咩事都長時間直播住，記者會會屌人，又會高空跟到實，某幾輪消防人員山火走出黎休息又會即時轉播。當然我唔係想睇好誇張好過份嘅報導，但係應有嘅野而家香港大部份傳媒真係仲有？還是香港人盲目晒冇時間冇心情睇新聞/好快唔再理，所以慢慢變質？

恭喜你長大了

愚民政策。同大陸播公益廣告一樣。

政府野就好多只會用文字對外發放，包括警察，轉晒數碼對講機，記者無得接收電台第一手，無晒所有突發新聞，而家是靠網絡上收突發料。

官員、大機構又好鐘意半夜出野，咁突發時大家訓緊覺，醒左就問今晚食乜好。

國際新聞就只會轉述外國新聞社。或者世界零距離。或者廣州豬肉貴左。

Lunch食乜好呢？

其實全世界嘅傳統媒體都有同樣情況，
只係外國個餅大好多，所以先冇咁覺眼！
即使網上，其實好多魚目混珠嘅新聞，
目的就係轉移視線，對執政者不利，
或大財團有利益衝突嘅就唔報，
又或者只有極少篇幅。

我有睇有線同now ,但係我覺得都係同大台差唔多 只係冇咁左同冇咁幫中國但都係好死，而且又唔係得立法會插高官嘅新聞，有唔同部門嘅記者會，又有唔同類型嘅事件，但都冇好好把握機會？ 立法會其實正常而家都唔想睇 據理力爭插官員冇問題，但係成日小小事搞到終止會議，錯過左唔少問答機會，想吸引市民關注會唔會行錯左方向？

少左用隱蔽鏡頭去搵料

你睇緊嘅係idiot box

1. 各大媒體高層已被中國收買/主動親中
2. 堅持原則既高層會無啦啦被人炒 eg. 安裕
3. 為左續牌，傳媒會刻意自己scan走對政府不利既新聞/評論 eg. 商台
4. 好多有原則既資深新聞從業員做到冇癮，索性轉行/移民，令到業界冇左好既標準
5. 中低層/新入行又冇權，錢又少，再有理想都做唔到咩大事

有線新聞算係香港最好，起碼夠深入，有擺心機跟進，而且冇偏幫權貴，不過成日傳有線會被大陸收購，有點擔心。

官員係唔會認真答問題
拉布是民主派手上唯一武器

主流傳媒尤其cctvb只會播權貴希望市民接觸到既消息/方向，或者播下花邊新聞粉飾太平，所以而家睇網媒多啲

出鏡讀稿果班好多唔係傳理出身，但求出名然後轉行

美國就最撚經典，N間媒體扮晒唔同立場咁
暗啞底全部同一個金主
係中國同香港班撚屌做到出晒面姐，根本天下烏鴉一樣黑
現代人衣食住行又好，接收資訊又好
其實都比社會一小撮有權有勢嘅人控制晒
大把人成世蒙在鼓裡，連自己身陷現代奴隸制度都唔知
醒咗嘅又比政權一句陰謀論將你同班痴線佬歸類埋一齊，講乜都無人信

外國新聞社? 日本新聞網聽得少? 轉述 Daily Fail 同 tabloid 最正
Digital radio 咁又咁講, 轉用唔係屌嘅理由

。

資源少 冇錢挖新聞
冇人睇 啲人淨係中意睇content farm (cut條片多啲字幕)